% !TeX spellcheck = ro_RO
\section{Operatori condiționali}

Operatorii condiționali dețin condiții (valoarea cărora trebuie socotită) și grupuri de comenzi, execuția cărora depinde de condiție.

În icL sunt prezenți următorii operatori logici:
\begin{icItems}
	\item \mintinline{icl}{if};
	\item \mintinline{icl}{if-else};
	\item \mintinline{icl}{if-else} în cascadă;
	\item \mintinline{icl}{switch-case};
\end{icItems}

\subsubsection{\mintinline{icl}{if}}

\mintinline{icl}{if} permite să condiționezi executarea grupei de comenzi. Sintaxa lui -
\begin{minted}{icl}
if (condiție) {
	comenzi
};
\end{minted}
unde \mintinline{icl}{condiție} orice expresie care returnează valoare \bool{} și \mintinline{icl}{comenzi} orice succesiune de comenzi.

De asemenea se permite de exclus parantezele rotunde dacă expresia este simplă, sintaxă -
\begin{minted}{icl}
if true  { comenzi };
if !true { comenzi };
if @var  { comenzi };
if !@var { comenzi };
\end{minted}

\subsubsection{\mintinline{icl}{if-else}}

\mintinline{icl}{if-else} permite a alege dintre 2 grupe de comenzi, în cazul în care condiția este adevărată se execută prima, în caz contrar a doua.

Sintaxa \mintinline{icl}{if-else}-ului -
\begin{minted}{icl}
if (condiție) {
	comenzi1
}
else {
	comenzi2
};
\end{minted}

\subsubsection{\mintinline{icl}{if-else} în cascadă}

\mintinline{icl}{if-else} în cascadă permite a alege dintre n grupe de comenzi, numai că necesită n-1 condiții.

Sintaxa \mintinline{icl}{if-else}-ului în cascadă -
\begin{minted}{icl}
if (condiție1) {
	comenzi1
} else if (condiție2) {
	comenzi2
} else {
	comenzi3
};
\end{minted}

\subsubsection{\mintinline{icl}{switch-case}}

\mintinline{icl}{switch-case} permite a alege între n blocuri de comenzi, pe bază de n condiții.

Sintaxă -
\begin{minted}{icl}
switch (valoare)
case (valoareDeCaz) { `cod` }
`` mai multe case-uri
\end{minted}

\mintinline{icl}{switch} primește valoarea \mintinline{icl}{valoare}, ea poate avea orice tip în afară de \bool. Mai departe în \mintinline{icl}{switch} se definesc cîteva \mintinline{icl}{case}-uri. Dacă valoarea \mintinline{icl}{case}-ului - \mintinline{icl}{valoareDeCaz} coincide cu \mintinline{icl}{value}, atunci \mintinline{icl}{case} va fi executat.

\mintinline{icl}{case}-ul poate deține mai multe valori despărțite prin virgulă.

El poate primi valoare \void, în felul următor \mintinline{icl}{case (~) { `cod` }}, acest tip de \mintinline{icl}{case} va fi executat numai dacă nici unul din \mintinline{icl}{case}-urile precedente nu a fost executat.

Este a valoare specială - \mintinline{icl}{#}, prin ea se desemnează ca \mintinline{icl}{case}-ul trebuie executat dacă precedentul a fost executat.

Descurcăm prin exemplu toate posibilitățile \mintinline{icl}{switch-case}-ului, exemplu este prezent pe foaia \ref{switchcaseex}.

\begin{sourcecode}
    \captionof{listing}{Folosirea switch-case-ului}
    \label{switchcaseex}
    \inputminted[linenos]{icl}{../sources/switchcaseex.icL}
\end{sourcecode}

Variabila \mintinline{icl}{@v} primește valori in intervalul [0, 6].

Descurcăm care grupuri de comenzi vor fi executate pentru fiecare valoare posibilă:
\begin{icItems}
	\item 0 - va fi executat grupul \mintinline{icl}{code1};
	\item 1 - vor fi executate grupurile \mintinline{icl}{code2} și \mintinline{icl}{code3};
	\item 2 - vor fi executate grupurile \mintinline{icl}{code2} și \mintinline{icl}{code3};
	\item 3 - va fi executat grupul \mintinline{icl}{code3};
	\item 4 - va fi executat grupul \mintinline{icl}{code4};
	\item 5 - va fi executat grupul \mintinline{icl}{code5};
	\item 6 - va fi executat grupul \mintinline{icl}{code5}.
\end{icItems}

%
